# Docker основные понятие и наработки

ДОкер в моём представление это некий контейнер который базируется на определённом образе и запускается на хосте в виртуальной среде (прям как `chroot` стеройдах =)) но при этом использует ресурсы реальной ОС. А вообще используются `cgroup` и `namespaces`.
Он работает на собственном движке (docker engine) где и стартуют все контейнеры.

## Основные команды по взаимодействию

Основные комнды начинаюся со слова `docker` и далее идёт разветвление

### docker run
---

Создаёт и запускает контейнер на основе созданного образа из `docker images`.

Синтаксис : `docker run [OPTIONS] IMAGE [COMMAND] [ARG...]`

Параметры:
`--rm` - удалить контейнер после остановки (полезно что бы не захломлял место)
`--name` - указать имя для обращение к контейнеру (иначе будет создано рандомно)
`-i` - интерактивный запуск (вывод прям в консоли)
`-t` - подключиться к терминалу контейнера
`-d` - запустить контейнер в фоне

Пример:
```sh
docker run  -it --name PHP-APP --rm    IMAGE_NAME                /bin/bash
#          |---опции при запуске---| |-имя образа-| |-аргументы для запуска типа терминала-|   
```

### docker image
---

### docker build

Собирает образ на основе прописанного `Dockerfile` и по умолчанию пушить в локальный  `registry`
